英國名校LSE向中國跪底！巨型地球儀標記台灣為獨立國遭中國留學生抗議 校方決定改標

倫敦政治經濟學院（LSE）3月設立一座地球儀公共藝術品，把台灣和中國劃分為不同顏色，並將西藏首府拉薩標記為國家首都，遭中國留學生抗議。

校方此後開會討論，決定將把台灣和中國標為同一顏色，不過此一修正目前未及實行。

台灣外交部得知此事後，對該校發出了函抗議。

LSE於3月26日展示設在學生中心外的公共藝術品「反轉的世界」（The World Turned Upside Down），由藝術家沃林格（Mark Wallinger）設計。

這件裝置藝術不同於一般認知的地球儀，而是上下顛倒，把南極置於上方，上頭標有國界、國名、首都（紅點）和一般城市（黑點）。沃林格表示：「這就是我們所知的世界，不過從不同角度來看。陌生、熟悉與可以改變，是我們用不同角度看世界時的領悟。」

不過，這件作品設立後引發不少爭議，其中之一就是將台灣標註為「中華民國（台灣）」（REP. CHINA（Taiwan）），台北被標為象徵國家首都的紅點。此外，地圖將西藏自治區的首府拉薩標為紅點，中印邊界的劃分亦不同於中國政府主張。

對此，部分中國留學生表示不滿，於是校方3日上午召開會議討論。

西藏自治區首府拉薩在地圖上標示為國家首都的紅點而非一般城市的黑點。（中央社）

與此同時，LSE的台灣留學生也發動連署聲明，「中華民國（台灣）作為一個主權獨立的國家，我們有自由民主的政治體制，遵守權力分立與法治。我們有自己的外交、國防與內政系統，中國政府對此無權干涉」，並積極參與校方會議。

不過，學校召集學生代表討論後，決定將把台灣和中國標為同一顏色，台北會從紅點變成黑點，REP. CHINA字樣也會一併被移除。會議中也決定把拉薩降格為城市，中印邊界依照聯合國規定劃定。

在新的地球儀旁邊，學校將會樹立告示牌，表明有些地方具有主權、領土爭議，但告示詳細內容還在討論。另外，校方也不排除每年舉辦活動，讓大家可以貼便利貼在地球儀上表達看法。

台灣外交部在得知校方決議後，已立刻由駐英代表處去函校方抗議。據了解，LSE是台灣總統蔡英文的母校。

地球儀的另一項爭議則是巴勒斯坦問題。該地球儀並未標出巴勒斯坦，而且還把耶路撒冷標為紅點，儘管全世界目前僅有美國等少數國家承認耶路撒冷為以色列的首都。本次會議中決議改特拉維夫為首都，將耶路撒冷的首都標誌移除。

倫敦政經學院顧問委員會成員扎克利亞（Zakaria Shafi）表示，無論是政治或宗教，巴勒斯坦對倫敦政經學院的許多巴勒斯坦學生而言都非常重要。他說：「當他們迫切希望得到認同時，我們卻將巴勒斯坦從地圖上移除。」

扎克利亞向學校寫了一份聲明，批評該裝置藝術呈現了帝國主義，傳遞殖民思想，試圖將巴勒斯坦從我們的腦海中抹去。該校阿富汗、孟加拉、巴基斯坦、巴勒斯坦等學生組織，也表示贊同該學生的聲明。

（BBC、中央社）

LSE知名校友

中國大陸
楊潔篪：國務委員、前外交部部長，曾任駐美大使
童秀明：中華民國國民大會代表、東吳大學教授、國立政治大學教授
周文重：全國政協常委、博鰲亞洲論壇秘書長、前駐美大使
王光亞：前國務院港澳辦公室主任
張業遂：外交部副部長、前駐美大使
唐國強：中國太平洋經濟合作全國委員會會長、前駐捷克及挪威大使
龍永圖：前博鰲亞洲論壇秘書長、中華人民共和國加入世界貿易組織談判首席專家、曾任中華人民共和國外經貿部副部長
孫玉璽：前駐意大利兼聖馬力諾、印度、阿富汗及波蘭大使
羅隆基：前民盟中央副主席、中央人民政府政務院政務委員、森林工業部部長、全國政協常務委員、全國人大常委會委員等職。
費孝通：著名社會學家、人類學家、民族學家、社會活動家，中國社會學和人類學的奠基人之一，第七、八屆全國人民代表大會常務委員會副委員長，第六屆中國人民政治協商會議全國委員會副主席

香港
簡悅強爵士，GBE，JP：前行政、立法兩局首席非官守議員，東亞銀行前主席，在1960年代和1970年代曾先後任香港立法局與行政局首席非官守議員。
唐明治，SC：1983年至1988年在香港政府擔任律政司
李業廣，大紫荊勳賢，GBS，CBE，JP：前香港交易所主席，前香港行政會議成員，胡關李羅律師行合夥人
李義：香港終審法院常任法官
廖長城，GBS，SBS，SC，JP：前行政會議非官守成員、香港科技大學校董會主席
胡漢清，SBS，SC，JP：資深大律師
劉慧卿，JP：前民主黨主席、前立法會議員（新界東）
王䓪鳴爵士，DBE，JP：香港青年協會總幹事，前立法局議員，前行政會議非官守成員
劉業強，BBS，MH，JP：行政會議非官守成員、立法會議員（鄉議局）、新界鄉議局主席
周浩鼎：民建聯副主席、立法會議員（區議會（二））
梁繼昌：立法會議員（會計界）
周永康：香港專上學生聯會前秘書長，雨傘運動中的重要人物

大部份都勁共勁共勁共勁共……

中華人民共和國大不列顛及北愛爾蘭聯合自治區

連登仔：祖國子民識分中國人同台灣人同香港人

識分

理得你班黃種人鬼打鬼 誰大誰惡誰正確

個地球儀十足小學用嚟上常識堂個啲cheap cheap地球儀咁

連登仔屌曬所有北上藝人奶共 死都唔接受現實最奶共係英國

全英國網絡都用緊華為

英國真係玩撚猿了

屌 見到班吹奏英國做祖國就覺得好撚好笑

英國無晒大國風範

£$€
出咗名係degree supermarket
有錢就咩都得

拿拿臨硬脱歐破產執柒左個國家算啦

被人屌兩句就即刻跪底

我講過，只要你賺佢一蚊等於差隻腳落地獄
大門一開就萬劫不復
大陸所謂貿易交流唔係以公平為前題，係自以爲施捨，帝國心態

脫歐撚：扮親近中國，英國揸得EU個春袋更加緊了